帶咩鏡頭去旅行，限2公斤內

自己即將去旅行，想睇下大家去旅行會帶咩鏡。
玩法
1，講即將去邊旅行？
2，手上有咩鏡頭？
3，如果限2公斤，你會帶咩鏡？
4，主要影d咩主題？

我黎緊去富士山。
我主要用canon，有1635 f2.8 II 、70200 f2.8 IS、135 f2.8、28105 II 、85 1.8、85 1.2、50 1.8

我諗我會帶1635、28105、50 1.8
加埋應該1500g唔夠

會影風景、街拍、人像

賣鳩哂佢換枝2470 2.8啦

去富士山, 上山頂?

1635 85.2

眼（亦稱眼睛、目）是視覺的器官，可以感知光線，轉換為神經中電化學的脈衝。比較複雜的眼睛是一個光學系統，可以收集周遭環境的光線，藉由虹膜調整進入眼睛的強度，利用可調整的晶狀體來聚焦，投射到對光敏感的視網膜產生影像，將影像轉換為電的訊號，透過視神經傳遞到大腦的視覺系統及其他部份。眼睛依其辨色能力可以分為十種不同的種類，有96%的動物其眼睛都是複雜的光學系統[1]。其中軟體動物、脊索動物及節肢動物的眼睛有成像的功能[2]。

你請我去咪知囉⋯⋯

日本走天涯，nikon 24-120 + 50.8，tamron 15-30g2

係呀

手機

12 35 56

g2 同g1 比有咩進步

24 70 2.8
85.8
20.4

冇玩1，純粹有新買新

好大碌，所以掙扎緊

買部200D+1018+1855+50.8

一支70200爆左你七成quota啦
我係Ching就唔limit個quota
16-35
24105
70200
85 1.8

上年帶1635、70200、50.8，好辛苦。
我重要行成個九洲

我揹住支三腳70200 圖記1224 死馬1770
另加70D＋直倒上長城都係咁行
睇個人需要啦
要quality定要方便
btw70200有4咪帶4
多支長焦真心爽好多

856

點解要限自己2kg?
如果2.1kg你係咪帶少一枝？
1635+85啦

Nikon aps-c setup(風景為主):

Nikon D5500/D5600 —————465g
af-p dx 70-300mm f/4.5-6.3 —415g
af-s dx 16-80mm f/2.8-4 ———480g
Tokina 11-16mm f/2.8 ————560g
=1920g

------------

Fujifilm setup(人+景)：

Fujifilm X-T2 ——————— 507g
XF 18-55mm f/2.8-4 ——— 310g
XC 50-230mm f/4.8-6.7——375g
＋

1)
Samyang 12mm f/2————245g
XF 56mm f/1.2 —————— 405g
， or
2)
XF 16mm f/1.4 —————— 375g
XF 56mm f/1.2 —————— 405g

=1842g/1972g

帶咁多去搵自己笨
去旅行我一機一鏡就算

iphone
A72
2470 2.8
35 1.4
腳架

70200 2.8根本完全唔喺去旅行嘅選擇
買返支70200 4.0再考慮呢支啦

如果唔喺135算
對我嚟講Ultra Wide + 28/35/40/50 + 105最好

Btw
我自己依家嘅黃金組合喺A7iii配18+40+85/70200 F4
其實個人鍾意105/135多啲
但暫時無輕身嘅選擇
所以85/70200 F4頂住先